---
description: 记录 2019 年 alomerry.com 腾讯云备案流程和细节
date: 2019-07-18
---

# 国内网站备案细节

## 准备

- 购买域名
- 购买服务器
- 解析服务器
- 在服务器服务商处注册备案

## 材料

如果域名和服务器是同一服务商，应该可以省去一部分材料。由于当时我的域名是在阿里云买的，服务器是在腾讯云，就要额外提供域名所有权证明，需要在阿里云导出，带当日签名的域名所有权承诺书，其它的就是统一都需要的身份证信息等。不过不同服务商的手持身份证照片/视频也不太一样，腾讯云的话首次备案会邮寄一个幕布（2019 年）给你，需要挂在墙上，人在幕布前手持相机拍摄。

## 其它

在备案过程中，咨询过腾讯相关人员：

- 备案过程中是可以运行网站的
- 备案过程中是不可以解析的，无论是否被云服务提供商拦截
- 无论是否架设在 80 端口都是不能解析的
- 备案成功后，添加新域名指向同一个网站也是要备案的
- 首次备案后，每次新备案都会审查以前的备案是否合乎要求，除非关闭解析
